gmai 咁大件事，點解冇乜人講？

之前都係電腦讀完你嘅電郵出相關廣告俾你
而家漏洞大到可以真人讀

當然都有人話上得網預左冇私隱，但呢個唔係事實，越嚟越多電郵服務都有點對點加密，亦有zero knowledge 確保讀唔到你嘅嘢
而通訊軟件都有signal/WhatsApp 等等實行點對點加密，唔洗好似微訊/Facebook messenger咁任人睇，而且好多都係open source, 盡可能唔容許有作弊同backdoor 空間，將一切係陽光下進行

冇私隱係共產黨執政一大特徵，大家要對抗極權，要先識多保護私隱 唔好覺得啲email 廢話冇人想知，大數據年代，乜嘢都值錢，而且都可以成為監控/維穩方向

上網都可以多用VPN保障自己 唔想俾錢都有大把免費選擇

推一推

Google其實真係睇哂你一舉一動
本身Google AD佢係賣緊啲寫Web/整Game既廣告比我 (因為小弟平日好鍾意寫下Game咁)
早兩日上來連登問過下仙女座, 唔洗半日佢就即刻係咁出仙女座廣告畀我
真係話無監視我都唔撚信

我同意你講嘅嘢

但係果段新聞同你表達嘅嘢係兩樣嘢喎

連登個廣告系統應該係用google ad, 所以有係一啲都唔奇
用返個VPN hide IP 再block cookies應該係最好辦法

我意思係，連google都可以唔乾淨，冇乜人可以獨善其身，但都可以盡量減低自己網絡上面嘅痕跡，做到嘅都做下，甚至棄用gmail 都未嘗不可

用 duckduckgo
自己起 email server

係好事黎

Duckduckgo
可惜search 中文野啲result實在太廢 只能search 英文嘢

Email server 可以自己起，嫌煩都可以用啲encrypted mail
有好多人覺得呢啲嘢都要俾錢好戇居，明明四圍都係免費電郵服務
其實呢個世界冇野免費，只係用左第二個方式去俾：睇廣告，被收集資料。

唯獨當你用一個收費服務，你先可以保證你自己係customer 而唔係件product

漏乜撚嘢洞
明明係用家自己願意畀權限Third-party
自己唔清楚人哋會點用你啲資料就畀權限人
結果"畀人侵犯私隱"
怪得邊個

你講得啱，我用錯字，唔可以叫漏洞，應該話係一個好容易令一般人跌落嘅陷阱，而都有唔少人中伏
但都表示出成個google ecosystem 根本冇堅守、或者需要堅持一個原則：你嘅電郵，應該由你並只由你閱讀

呢樣一向都會
一黎佢會睇下你之前睇過乜
二黎佢會根據你睇緊個page既內容出相關廣告

人地免費俾你用都一早講明會攞你資料，否則公司用gmail 就得，洗咩自己host
仲有用vpn 都要揀信得過的，外面d free vpn 一樣唔安全

其實你講嘅絕對正確
用漏洞呢隻字可係有誤導

但亦都可以講為，google 提供左一個佢冇諗過會被咁廣泛濫用嘅漏洞。而呢到可以叫漏洞，係因為google曾經講過佢系統唔可以容許類似Facebook 劍橋分析單嘢嘅事情發生，但而家卻係可以咁做。咁可以話google冇好好維持到佢自己系統所希望擁有嘅私隱度。尤其係你唔能夠expect 所有人會好詳細睇中間權限，唔代表你可以利用呢啲權限條文，將魔鬼隱在細節為所欲為

我應該改成：大家應該由呢個新聞睇返自己嘅私隱並唔係咁可有可無，而係需要重視嘅野

你講得啱，其實唔係真正免費，代價就係交出資料。呢樣嘢大家都要小心

VPN 揀信得過都好啱，有唔少評測都可以睇到有啲IP其實都hide得唔好，而且仲要睇佢所屬地區jurisdiction洗唔洗要佢一定要交資料出嚟。有啲vpn 公司會將code俾第三方做audition, 都係一個保障。而大陸果啲free Vpn就真係碰不得

唔係你以為 Google 開善堂？比你免費用 E-mail service，幫你 host 埋 server，唔計維護，電費都要比掛？

覺得有問題咪自己 host 囉，用得人地 D 嘢，仲要係免費，你會期望佢唔會從中獲取利益？比你係個 host，你會唔會？

唔好話 Google 咁大間公司，咁大開支。Lihkg host 個 app 都要谷你睇廣告啦，唔係點營運落去？用下腦啦。叫你比錢買 VIP 又呱呱吵。唔係你出錢梗係多多要求啦。唔想人睇你 email 咪比錢買 O365 囉，一唔係自己租個data center 自己 host 囉。唔講話咩，淨係搞 spam check 都夠你玩啦。

巴打唔好咁激動住
Google 以賣廣告做運作model 係眾所週知，我冇話有問題，只不過既然google 都講會protect privacy, 即係大家都係有共識，你用我data做賣廣告唔代表你可以亂鳩咁使用我任何data. 我而家係指名緊呢樣野啫
而且我都建議大家，盡量唔好為免費而出賣個人資料，因為要付出嘅會比想像中多。你唔代表一定要自己set host, 我自己一定冇能力寫spam filter 嘅algorithm, 唔代表我唔可以俾錢用open source encrypted電郵服務。而我都有俾錢用VPN服務，我好清楚了解要擁有多啲私隱就要付出多啲真金白銀
其實我一直都好強調大家將付出data轉用付出錢，尤其係google 等大公司對於data嘅運用容易俾第三方違反google本身承諾嘅條件下濫用。我都好清楚google LIHKG 等服務嘅營商方式，都冇攤大手板要求乜都免費。唔知巴打你做乜咁激動又叫人用腦又剩

係軟台出po 有極權，奴隸呀等字，好快比人負皮架

金金

呢d我就覺得語無岩啦，trust no one

你用我data做賣廣告唔代表你可以亂鳩咁使用我任何data

其實無睇清楚就亂咁Authorize third party 去access 呢樣智鳩障既動作係無得救
同你自己起mail server 亂咁download 個d 會外洩資料比developer既package 一樣咁on9

結論: 智障無藥醫

其實全世界都咁玩緊無得避